\Abbreviations %% Список обозначений и сокращений в тексте
\begin{description}
	\item[URL] Единый указатель ресурсов (англ. Uniform Resource Locator)~--- строка определённого формата, являющаяся стандартизированным способом записи адреса ресурса в сети Интернет.
	\item[СУБД] Система управления базами данных~--- совокупность программных и лингвистических средств общего или специального назначения, обеспечивающих управление созданием и использованием баз данных.
	\item[JSON] (англ. JavaScript Object Notation)~--- текстовый формат обмена данными, основанный на JavaScript и обычно используемый именно с этим языком. Как и многие другие текстовые форматы, JSON легко читается людьми. Несмотря на происхождение от JavaScript, формат считается языконезависимым и может использоваться практически с любым языком программирования. Для многих языков существует готовый код для создания и обработки данных в формате JSON.
	\item[JVM] (англ. Java Virtual Machine)~--- виртуальная машина Java~--- основная часть исполняющей системы Java, так называемой Java Runtime Environment (JRE). Виртуальная машина Java интерпретирует и исполняет байт-код Java, предварительно созданный из исходного текста Java-программы компилятором Java (javac). JVM может также использоваться для выполнения программ, написанных на других языках программирования. Например, исходный код на языке Scala может быть cкомпилирован в байт-код Java, который затем может выполниться с помощью JVM.
\end{description}
